[23/10] BBC揭新疆再教育營 衛星圖證明營地迅速擴大

BBC揭新疆再教育營 衛星圖證明營地迅速擴大

英國廣播公司（BBC）前往新疆一探再教育營，發現當地警備森嚴。從衛星圖可發現，在短短3年間，教育營所在地從一片荒漠，蓋起了一大排監獄型建築物。
中國央視日前首度曝光所謂「職業技能教育培訓中心」的內部畫面，包括各種「職訓內容」，以及「學員」當著鏡頭認錯等，引發國際輿論關注。

BBC今天刊出「中國的隱藏營地」報導，探索「消失的新疆維吾爾人發生了什麼事？」

報導指出，新疆再教育營的新聞去年首度傳出，學者試圖從Google Earth的衛星圖尋找蛛絲馬跡。從衛星圖上，在距離烏魯木齊約1小時車程的小鎮達坂城（Dabancheng）發現了異狀。

從衛星圖對比可以看到，在2015年7月12日的衛星圖中只是一片荒漠的地方，在2018年4月22日的圖片中，不到3年內，蓋起了一片巨型建築物，外頭有2公里長的圍牆環繞，還有16座警備塔。

BBC記者實地走訪，為了躲避媒體到中國都得經歷的公安緊迫盯人，特地選在清晨降落烏魯木齊，再轉往達坂城。不過，等到記者抵達達坂城時，背後已經有至少5輛載著制服和便衣員警的車輛尾隨。

記者的車輛繼續往前開，雖然心知肚明遲早會被攔下。就在車子距離目的地還有數百公尺時，眼前出現毫無預期的景象。

在衛星圖上原本顯示是荒原的地方，已經不再是一片空地，而是出現一排巨大建築物，就像是沙漠中憑空長出一個迷你城市，一排又一排巨大的灰色建築物，每棟都有4層樓高。

BBC記者試圖拍攝建築物占地多廣，但在有進一步動作之前，尾隨的一輛警車開始行動，採訪車被攔停，記者被要求關掉攝影機並離開。不過記者的發現已經足以證明，在外界完全沒注意到的情況下，大量活動正在進行。

Google Earth可能要數個月，甚至數年才會更新一次這些偏遠地點的衛星圖，但衛星圖還可透過其他管道取得，像是歐洲太空總署（ESA）的衛星圖更新速度較快，雖然解析度較低。

把ESA今年10月的衛星圖和Google Earth在4月的衛星圖拿來對比，可以看出短短半年內，再教育營的腹地成長超過一倍，不僅原本圍牆內的區域蓋滿了建築物，甚至又延伸出一塊更大的營區，同樣整齊蓋著一排排建築。

而這只是過去幾年內，遍布新疆的類似營區之一。

BBC走訪新疆 證實再教育營至少有數萬人

英國廣播公司（BBC）前往新疆一探再教育營，但在街頭採訪受阻，只能隨機打電話採訪，證實再教育營確實存在，而且至少已有數萬名「思想有問題」的人在裡面「學習」。

中國央視日前首度曝光所謂「職業技能教育培訓中心」的內部畫面，包括各種「職訓內容」，以及「學員」當著鏡頭認錯等，引發國際輿論關注。

BBC今天刊出「中國的隱藏營地」報導，探索「消失的新疆維吾爾人發生了什麼事？」

除了到疑似再教育營所在地、距離烏魯木齊約1小時車程的小鎮達(土反)城（Dabancheng）一探究竟，記者也在達(土反)城進行採訪。然而，要在公開場合與人搭話幾乎不可能，旁邊有人虎視眈眈監看，只要有人試圖回應記者，都會被粗暴打斷。

因此，BBC記者決定隨機撥打當地號碼，詢問衛星圖拍到的巨大建築群中到底有什麼，導致當局阻止拍攝。一名接電話的人說：「那是再教育學校。」一名店主也表示：「沒錯，那是再教育學校，裡面現在有數萬人，他們思想有些問題。」

BBC記者寫道，這巨大的建築物在各方面都不符合普羅大眾對學校的客觀定義。在新疆，「去上學」已經有了不同的含義。

中國當局持續否認未經審判監禁穆斯林，而是委婉用了另一個詞彙：「教育」。為回應國際批評，中國央視播放了一系列宣傳影片，裡面是乾淨的教室、充滿感激的學生，顯然很樂於接受課程，影片中絲毫未提這些學生是如何被選來學校「就讀」，也沒有提到課程要持續多久。

不過，影片中還是有蛛絲馬跡。受訪內容與其說是訪問，更像是認罪。一名男學員對著鏡頭說：「我深刻的認識到自己的錯誤，回去以後，將繼續努力學習，做一個好公民。」

中國告訴外界，這些設施的目的，是要打擊極端主義，並教導法律知識、工作技能，以及學習普通話。而從央視影片中可以看到，「學校」有服裝規定，沒有任何一名女性學員包著頭巾。

雖然中國先前否認有再教育營的存在，但最有說服力的證據來自於政府內部。

德國的中國少數民族政策專家岑茲（Adrian Zenz）在網路上發現當地政府的招標文件，邀請廠商投標興建散布在新疆數個地區的數十棟建築物。招標文件中透露，建築物需要非常嚴密的保安裝置，包括瞭望台、鐵絲網、監視設備，及警衛室等。

岑茲比對其他資料後推估，至少有數萬名，甚至可能超過100萬名穆斯林進入了再教育營。

BBC訪問了旅居海外的維吾爾人，29歲的土赫提（Ablet Tursun Tohti）在2015年曾進入新疆和闐的再教育營。

他表示，所有學員每天日出前就得起床，1分鐘到操場集合，排隊開始跑步。「對那些跑得不夠快的人，他們有一個特別的處罰室，裡面有兩個人，一個人拿皮帶抽，另一個人用腳踢」。

土赫提表示，他們得高唱「沒有共產黨就沒有新中國」，還會被教導法條，如果背誦不正確，就會被打。

土赫提在再教育營待了1個月，從某方面來說，他算是幸運，當年進入再教育營的「課程」顯然比較短。

在過去2年，鮮少聽到有人離開再教育營，而且中國當局開始大量回收護照，土赫提是最後一批得以離開中國的維吾爾人。

土赫提前往土耳其尋求庇護，但他表示，他的74歲父親和8名手足都還在再教育營裡，「沒有人被留在外面」。

留名張來大灣區有港豬改做營

等西方d左膠睇下真正全世界最大犯罪集團嘅反人類罪行

冇晒南 幾好

贏國，死鬼佬，成日用衛星偷睇

佢地

好似話會出hd version

集中營

無用架啦
左膠班撚屌唔係收左錢就怕真惡人
講撚左咁耐concentration camp都無人理同幫佢地
香港人要明白自己價值係邊
無價值時直接拎去屠房都無人會理

好恐怖